槍桿子經濟圈 - 余家強

槍桿子經濟圈 - 余家強

警隊半年OT達9.5億元，自製加薪，令我聯想，大至國防軍事，何嘗不是塘水滾塘魚的經濟圈？

天底下沒有比武器更奢侈品了，閒時買／造來急時用，派上用場就大吉利是，卻不能不準備，而武器如fashion趕潮流，不止舊衫般丟架，敵不過直接會丟命，所以原子彈爆破固然完成歷史任務，銷毀也完成歷史任務──且慢！你以為真次次銷毀咁大嘥？豈非回唔到本？販賣過期武器遂成超級霸權生存命脈。

上淘寶賣嗎？別傻啦，怎見得光？強國厭舊，弱國或游擊隊打爛仔交不厭舊，傾銷給他們最好，卻難免有鼓勵戰爭之嫌（事實上亦然），故要偷偷摸摸交易。高級將領自重身份不能做，低級信不過，唯靠世襲根正苗紅的官二代、官三代海外奔走，名副其實間諜片一樣。除了賣，還要透過地下途徑購入新技術，用作「抄考」。過水濕腳賺取黑心錢，資金回籠，拿來製造新武器，如是者循環不息。實在世界和平時，還得想辦法煽動事端呢。落後地區的紛爭，從來都是有供應（大佬軍火支持），才有需求（內部矛盾）。

地球亂了，軍頭們又大條道理招兵買馬，例如中國雖幾十年偃旗息鼓，解放軍仍地位崇高，根本自導自演。為什麼要擴軍？只怪對手擴軍囉！也算囚徒困境（Prisoner's Dilemma）兩難式。

安得壯士挽天河？盡洗甲兵長不用！

任何國家，軍費均佔大筆開支。生而為納稅人，血汗錢被浪費了，而且浪費得大傷陰德，助紂為虐。以為香港免疫？警隊北上交流取經，如今便依照這思維。即使撇開卧底陰謀論，前線舉措過火，高層答問會上指鹿為馬，都蓄意想逆權運動欲罷不能，從中賺取OT？猶如的士司機兜路，好cheap啊！又似涼茶舖兼賣煎蘿蔔糕，食到熱氣再口口聲聲幫你熄火，搵笨。

簡單講，神又係佢，鬼又係佢。

醫生以治病為業，但醫生不希望人患病，市民亦如此相信，否則一切醫生教導的保健常識從何說起？因為醫護人員具備專業道德。警察具不具備呢？他們會否唯恐天下不亂呢？愈亂愈好？以前我無諗過，現在很懷疑。

醫護人員義務上前線救人，還冒要拉要鎖的風險；差佬夠骨氣也別攞加班津貼，我就服。

余家強
電郵 :yuekakeung@gmail.com

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL

香港金總就極權無理打壓抗爭支援之譴責聲明